Q: Can you describe the main focus of the Ph.D. in Language and Information Technology program at LTI?
A: The program focuses on developing the next generation of scientific and entrepreneurial leaders in computer science, particularly in language and information technologies, through research that advances the state-of-the-art.
D: 00.txt
T: 2

Q: What are the expected career paths for graduates of the LTI Ph.D. program?
A: Most graduates become professors and research scientists, while a few have started their own companies.
D: 00.txt
T: 3

Q: How many units of graduate-level courses must a student pass to obtain a Ph.D. in Language and Information Technologies at LTI?
A: Students must pass at least 96 units of graduate-level courses.
D: 00.txt
T: 5

Q: What are the course requirements for obtaining a Ph.D. in Language and Information Technologies at LTI?
A: Students must complete at least 72 units of LTI courses, 24 units of SCS courses, and two lab courses in two different research areas.
D: 00.txt
T: 6

Q: How does the curriculum for the Ph.D. in Language and Information Technology change over the five-year schedule?
A: The first two years include specific courses and labs, while the remaining years focus on directed research.
D: 00.txt
T: 7

Q: Compare the early application fee to the regular application fee for the Ph.D. program at LTI.
A: The early application fee is $80, while the regular application fee is $100.
D: 00.txt
T: 9

Q: What is the final application deadline for fall admission to the Ph.D. program at LTI for the year 2024?
A: December 13, 2023, at 3 p.m. EST.
D: 00.txt
T: 10

Q: What is the partnership country for the Dual-Degree Ph.D. in Language and Information Technologies offered by LTI?
A: Portugal.
D: 01.txt
T: 1

Q: Can you describe the curriculum structure for the Dual-Degree Ph.D. program in Language and Information Technologies?
A: The curriculum includes a year in Portugal for classes and directed study, two years at Carnegie Mellon for coursework in linguistics, computer science, statistical learning, and task orientation, followed by extensive research in Portugal leading to a dissertation.
D: 01.txt
T: 2

Q: How long do students spend in Portugal as part of the Dual-Degree Ph.D. program?
A: Students spend their first year and the last two years of the program in Portugal.
D: 01.txt
T: 3

Q: What is the cost of applying to the Dual-Degree Ph.D. program in Language and Information Technologies?
A: $100 per program, with a reduced fee of $80 for early applications submitted by November 29, 2023.
D: 01.txt
T: 5

Q: What are the application requirements for the Dual-Degree Ph.D. program at LTI?
A: Application requirements include GRE scores, English proficiency score for non-native speakers, official transcripts, resume, statement of purpose, three letters of recommendation, and optionally a short video and an official award letter for outside funding.
D: 01.txt
T: 6

Q: How does the year-by-year study plan look for students in the Dual-Degree Ph.D. program?
A: The study plan includes a mix of classes, directed study, and required research in Portugal for the first year, followed by coursework and directed research in Pittsburgh for the next four years.
D: 01.txt
T: 7

Q: What is the final application deadline for Fall 2024 admission to the Dual-Degree Ph.D. program?
A: December 13, 2023, at 3:00 p.m. EST.
D: 01.txt
T: 10

Q: How does the LTI Dual-Degree Ph.D. program compare to traditional Ph.D. programs in terms of structure and focus?
A: The LTI Dual-Degree Ph.D. program emphasizes a balance of coursework in linguistics, computer science, statistical learning, and task orientation, with extensive research in Portugal, unlike traditional Ph.D. programs which may focus solely on research or coursework in a single location.
D: 01.txt
T: 9

Q: Can you describe the structure and focus of the MLT program at LTI?
A: The MLT program is designed to prepare students for research careers in either academia or industry, involving two years of study split between coursework and research, including two summers dedicated solely to research. It emphasizes hands-on experience and a rigorous curriculum, with a requirement of 120 course units, including LTI and School of Computer Science courses.
D: 02.txt
T: 2

Q: What are the graduation requirements for the MLT program?
A: To graduate from the MLT program, students must complete two years of study, which includes two summers of required research, and take 120 or more course units, with at least 72 units being LTI courses and 24 units from the School of Computer Science.
D: 02.txt
T: 3

Q: Is a thesis required for the MLT program?
A: Completing an MLT thesis is optional, but guidelines for those choosing to complete one can be found in the MLT Handbook.
D: 02.txt
T: 4

Q: How many course units must MLT students complete, and what is the distribution among different types of courses?
A: MLT students must complete 120 or more course units, of which at least 72 must be LTI courses, 24 must be School of Computer Science courses, and the remaining units can be taken from the LTI or other approved senior- or graduate-level courses at CMU or Pitt.
D: 02.txt
T: 5

Q: What courses are offered in the first year of the MLT program?
A: In the first year fall semester, courses include Grammars and Lexicons, Algorithms for NLP, and Directed Study. The spring semester offers Search Engines or Machine Learning for Text Mining, Machine Translation, a Self-Paced Lab, and Directed Study.
D: 02.txt
T: 6

Q: How does the MLT program integrate research into its curriculum?
A: The MLT program integrates research through required research in both summers, directed research during the academic years under the guidance of faculty advisors, and the option to complete a thesis.
D: 02.txt
T: 7

Q: What is the application deadline and fee for the MLT program for Fall 2024 admission?
A: The final application deadline for Fall 2024 admission is December 13, 2023, at 3 p.m. EST, with a fee of $100 per program, or $80 for applications submitted before the early deadline of November 29, 2023, at 3PM EST.
D: 02.txt
T: 9

Q: What are the practical experiences required for MIIS students at LTI?
A: MIIS students must complete software development projects supervised by their advisor, a summer internship, and a capstone project executed in a group of peers.
D: 03.txt
T: 1

Q: Can you describe the MIIS degree program at LTI?
A: The MIIS degree program focuses on content analysis and machine learning, offering hands-on experience, rigorous curriculum, and opportunities for directed study projects, summer internships, and a group-oriented capstone project.
D: 03.txt
T: 2

Q: How does the MIIS program prepare students for their careers?
A: The program prepares students through a combination of classroom instruction, professional experience, and significant projects, enabling them to pursue successful careers in industry or government, often with job offers within six weeks of graduation.
D: 03.txt
T: 3

Q: What are the differences between the MIIS-16 and MIIS-21 degree options at LTI?
A: The MIIS-16 is a 16-month track completed in three semesters and a summer internship, while the MIIS-21 is a 21-month track with an additional semester for in-depth study in a concentration area and also includes a summer internship.
D: 03.txt
T: 9

Q: How many units must MIIS-16 students complete, and what areas do these units cover?
A: MIIS-16 students must complete at least 84 units covering human language, machine learning, and language technology applications breadth requirements.
D: 03.txt
T: 5

Q: What types of careers have alumni of the MIIS program pursued?
A: Alumni have pursued careers at notable organizations like Apple, IBM, and Google.
D: 03.txt
T: 6

Q: What is required for admission to the MIIS program at LTI?
A: Requirements include GRE scores, proof of English language proficiency, official transcripts, a current resume, a statement of purpose, three letters of recommendation, and a short video response to a prompt question.
D: 03.txt
T: 7

Q: How does the curriculum of the MIIS degree program at LTI vary between the MIIS-16 and MIIS-21 options?
A: The MIIS-16 option focuses on a standard track completed in three semesters and a summer internship, requiring 84 units. In contrast, the MIIS-21 option allows for deeper study in a concentration area over four semesters and a summer internship, requiring at least 108 units.
D: 03.txt
T: 9

Q: What is the focus of the Master of Computational Data Science (MCDS) degree at LTI?
A: The MCDS degree focuses on engineering and deploying large-scale information systems, including developing technology layers and analyzing data these systems generate.
D: 04.txt
T: 1

Q: Describe the curriculum requirements for an MCDS student.
A: An MCDS student must complete 144 units, including eight 12-unit courses, two 12-unit seminar courses, one 24-unit capstone course, and pass the undergraduate course 15-513 with a grade of B- or better.
D: 04.txt
T: 2

Q: How can MCDS students complete their degree, and what are the differences in timing?
A: MCDS students can complete their degree through Standard Timing (16 months, graduating in December) or Extended Timing (20 months, graduating in May), with differences in semester unit requirements and study duration.
D: 04.txt
T: 3

Q: What are the majors offered in the MCDS program?
A: The MCDS program offers three majors: Systems, Analytics, and Human-Centered Data Science.
D: 04.txt
T: 1

Q: How many course credits are required to graduate from the MCDS program?
A: MCDS students must complete a minimum of 144 units to graduate.
D: 04.txt
T: 5

Q: What are the options for the timing of completing the MCDS degree?
A: The options are Standard Timing (16 months) and Extended Timing (20 months).
D: 04.txt
T: 6

Q: How does the MCDS program prepare students for their careers?
A: The MCDS program prepares students through a comprehensive curriculum, hands-on experience, internship, and a capstone project, equipping them with the skills for roles as software engineers, data scientists, and project managers.
D: 04.txt
T: 7

Q: Compare the Standard Timing and Extended Timing options of the MCDS program.
A: Standard Timing involves 16 months of study with graduation in December, while Extended Timing spans 20 months with graduation in May, with differences in semester unit requirements and the length of study.
D: 04.txt
T: 9

Q: What is the final deadline for fall admission to the Master of Science in Artificial Intelligence and Innovation program for 2024?
A: December 13, 2023, at 3:00 p.m. EST.
D: 05.txt
T: 10

Q: How many units of study must a student complete to earn the MSAII degree?
A: A student must complete 192 eligible units of study to earn the MSAII degree.
D: 05.txt
T: 5

Q: What is required from students for the capstone project in the MSAII program?
A: Students must work on a development project as part of the Core Curriculum for their capstone project.
D: 05.txt
T: 1

Q: Can you list some core curriculum courses in the MSAII program?
A: Core curriculum courses include Artificial Intelligence and Future Markets, Law of Computer Technology, Coding Bootcamp, and Machine Learning.
D: 05.txt
T: 6

Q: What are the application requirements for the MSAII program at Carnegie Mellon's School of Computer Science?
A: Application requirements include a GPA of 3.0 or higher, GRE scores, English Language Proficiency score (for non-native speakers), unofficial transcripts, current resume, Statement of Purpose, three letters of recommendation, and a strongly suggested short video about the applicant.
D: 05.txt
T: 2

Q: How does the MSAII program prepare its graduates?
A: The program prepares graduates for entrepreneurship and intrapreneurship by equipping them with AI and machine learning knowledge, practical skills like making technical presentations, and experience in developing a product in cooperation with external stakeholders.
D: 05.txt
T: 3

Q: What types of undergraduate degrees do incoming MSAII students generally hold?
A: Incoming students generally hold undergraduate degrees in computer science, software engineering, bioinformatics, or bioengineering.
D: 05.txt
T: 1

Q: How does the MSAII program relate to its predecessor?
A: The MSAII program is a successor to the M.S. in Biotechnology, Innovation, and Computing (MSBIC), combining a rigorous AI and machine learning curriculum with real-world team experience.
D: 05.txt
T: 9

Q: What is the core course required for the Language Technologies Concentration at LTI?
A: The core course required is Human Language for Artificial Intelligence (11-411).
D: 06.txt
T: 1

Q: Can you describe the types of expertise the LTI degree programs prepare students for?
A: The LTI degree programs prepare students for a wide range of career options by emphasizing different types of expertise related to human language technologies, including information retrieval, machine translation, speech technology, text mining, natural language processing, and language-based tutoring.
D: 06.txt
T: 2

Q: What are the prerequisites for applying to the language technologies minor at LTI?
A: Prerequisites include Principles of Imperative Computation (15-122), Principles of Functional Programming (15-150), and it's strongly encouraged to take courses in calculus, matrices and linear transformations, and probability.
D: 06.txt
T: 3

Q: What is the deadline to apply for a minor in language technologies at LTI?
A: Students must apply for admission no later than September 30 of their senior year.
D: 06.txt
T: 10

Q: How many elective courses must students choose for the Language Technologies Concentration?
A: Students must choose three elective courses of at least 9 units each.
D: 06.txt
T: 5

Q: What are the options for elective courses in the Language Technologies Concentration?
A: Elective options include courses on natural language processing, machine learning, search engines, speech processing, neural networks for NLP, and several others related to language and computing.
D: 06.txt
T: 6

Q: How is the undergraduate research project requirement fulfilled for the Language Technologies Concentration?
A: The requirement is fulfilled by completing a semester-long directed research project in the context of being registered for an independent study or thesis in an area related to a chosen elective.
D: 066.txt
T: 7

Q: How do the LTI's degree programs incorporate human language technologies?
A: The LTI's degree programs incorporate human language technologies by offering a minor that allows students to learn about and apply knowledge in areas like information retrieval, machine translation, speech technology, text mining, and natural language processing through coursework and a directed project.
D: 06.txt
T: 9
