Q: Who founded Carnegie Mellon University and what type of pet did he keep?
A: Andrew Carnegie founded Carnegie Mellon University and had a Scottish terrier.
D: 01.txt

Q: When did Carnegie Mellon officially start the process to select a mascot?
A: The mascot selection process at Carnegie Mellon began in November 2006.
D: 01.txt

Q: Who co-chaired the Mascot Identity Task Force at Carnegie Mellon?
A: Susan Bassett and Jennifer Church co-chaired the Mascot Identity Task Force.
D: 01.txt

Q: How did the Carnegie Mellon community participate in the mascot selection process?
A: The community participated in the mascot choice through surveys and a Town Hall.
D: 01.txt

Q: What percentage of students voted for the Scottish terrier as the mascot in the 2007 survey?
A: 78% of 2,370 students voted for the Scottish terrier as the mascot in 2007.
D: 01.txt

Q: What misconception did approximately 25 percent of surveyed alumni have about the Scottish terrier?
A: 25% of surveyed alumni mistakenly believed the Scottish terrier was already the mascot.
D: 01.txt

Q: Which company did Carnegie Mellon partner with to develop the graphics for the mascot?
A: Carnegie Mellon collaborated with SME Branding for mascot graphics.
D: 01.txt

Q: When did the official mascot of Carnegie Mellon debut?
A: The mascot debuted at the home football game on Nov. 10, 2007.
D: 01.txt

Q: What does the graphic of Carnegie Mellon's official mascot feature?
A: The mascot graphic features a Scottish terrier with a plaid scarf in a shield.
D: 01.txt

Q: When was the official Scotty costume unveiled?
A: The Scotty costume was revealed at the 2008 Spring Carnival.
D: 01.txt

Q: What breed is Carnegie Mellon University's mascot?
A: The university's mascot is a Scottish terrier.
D: 01.txt

Q: What was the role of focus groups in the mascot selection process?
A: Focus groups with students and alumni helped select the mascot image.
D: 01.txt

Q: What are some of the temperament traits of the Scottish Terrier breed?
A: The Scottish Terrier is known for its keen, alert, intelligence, and determined temperament.
D: 02.txt

Q: Why was the Scottish Terrier chosen as Carnegie Mellon University's mascot?
A: It was chosen as the mascot for embodying CMU's traits like strength, agility, and determination.
D: 02.txt

Q: What physical aspects of the Scottish Terrier exemplify its representation as a mascot?
A: Its representation includes strength, power, and agility in a compact form.
D: 02.txt

Q: How does the Scottish Terrier's temperament reflect on Carnegie Mellon University's ethos?
A: The terrier's temperament of determination and thoughtfulness reflects CMU's ethos.
D: 02.txt

Q: What qualities make the Scottish Terrier a natural choice for a university mascot, specifically Carnegie Mellon?
A: Its keen, alert intelligence, strength, and agility make it a fitting mascot for CMU.
D: 02.txt

Q: Can you describe the Scottish Terrier's expression and how it relates to its role as a mascot?
A: The terrier's keen, alert, and intelligent look symbolizes CMU's valued qualities.
D: 02.txt

Q: What are the key physical traits of the Scottish Terrier that align with Carnegie Mellon University's image?
A: Key traits include strength, power, and agility, aligning with CMU's image.
D: 02.txt

Q: How does the Scottish Terrier's agility contribute to its symbolic representation for Carnegie Mellon University?
A: Its agility symbolizes CMU's ability to adapt and innovate.
D: 02.txt

Q: In what way does the Scottish Terrier's determined temperament mirror the characteristics of Carnegie Mellon University?
A: The terrier's determination mirrors CMU's dedication to excellence.
D: 02.txt

Q: How does the combination of physical and temperament traits of the Scottish Terrier enhance its suitability as Carnegie Mellon University's mascot?
A: Its physical and temperament traits together symbolize CMU's values of strength, intelligence, and determination.
D: 02.txt
