Q: When was The Kiltie Band founded?
A: The Kiltie Band was founded in 1908.
D: 01.txt

Q: How many students formed The Kiltie Band initially?
A: Seven students.
D: 01.txt

Q: When did The Kiltie Band have its first official performance?
A: November 25th, 1922.
D: 01.txt

Q: On whose birthday did The Kiltie Band perform for the first time?
A: The Kiltie Band performed for the first time on Andrew Carnegie's 87th birthday.
D: 01.txt

Q: What events does The Kiltie Marching Band play at?
A: The Kiltie Marching Band plays at all Carnegie Mellon home football games.
D: 01.txt

Q: How often does The Kiltie Band change its show during the football season?
A: There is a new show every week during the football season.
D: 01.txt

Q: What kind of music does The Kiltie Band perform?
A: The Kiltie Band performs a variety of music, including traditional marches, oldies, current pop tunes, and jazz standards.
D: 01.txt

Q: Besides football games, at what other events does The Kiltie Band perform?
A: The Kiltie Band also performs at a holiday concert, two spring concerts, and acts as a pep band for the basketball teams.
D: 01.txt

Q: When does the Kiltie Concert Band play its holiday concert?
A: After the football season.
D: 01.txt

Q: How many spring concerts does The Kiltie Band perform, and at what special event do they perform?
A: The Kiltie Band performs two spring concerts. The special event they perform is at Carnegie Mellon’s Spring Carnival.
D: 01.txt

Q: In what capacity does The Kiltie Band support the basketball teams?
A: The Kiltie Band acts as a pep band for the basketball teams.
D: 01.txt

Q: Which campus entity recognizes The Kiltie Band?
A: The Kiltie Band is recognized by the Student Senate.
D: 01.txt

Q: What department administers The Kiltie Band?
A: The Kiltie Band is administered by the Department of Athletics, Physical Education, and Recreation.
D: 01.txt

Q: Is there an audition requirement for joining The Kiltie Band?
A: No, Membership is open to all members of the campus/community without audition.
D: 01.txt

Q: How can I get kicked out from The Kiltie Band?
A: Participants must promote the ensemble's success through attendance, attitude, and dependability.
D: 01.txt

Q: When are rehearsals?
A: During Football season: Mondays and Thursdays from 5:30 p.m.-7:30 p.m. and Game Day 9:30-11:00a.m. During Concert Season: Mondays and Thursdays from 5:30-6:30 p.m.
D: 02.txt

Q: Where are rehearsals?
A: Rehearsals during football, and concert seasons are at the CUC Studio Theater.
D: 02.txt

Q: When are performances?
A: Times and dates for all performances are announced at the first practice.
D: 02.txt

Q: Where are performances? 
A: The Kiltie Band performs at all home football games, a holiday concert, and two spring concerts.
D: 02.txt

Q: Are there auditions?
A: No, any member of the campus community with music experience is able to join the Kiltie Band!
D: 02.txt

Q: Do I have to memorize music?
A: No, the music is changed for every show. You should invest in a good and trusty lyre.
D: 02.txt

Q: When is the first rehearsal?
A: On the first day of class (Monday) at 5:30 p.m. in the CUC Studio Theater. If you have questions, please email the Direcator at jolisar@andrew.cmu.edu.
D: 02.txt

Q: Can I borrow a school instrument?
A: There are several Kiltie-owned instruments available for your use. Loans begin at 4:30 p.m. before the first rehearsal.
D: 02.txt

Q: What do they wear under those kilts?
A: Join and you’ll find out!
D: 02.txt
