
Q: When did the School of Computer Science at CMU celebrate its 25th year?
A: In 2014.
D: 00.txt
T: 1

Q: What was the first college devoted solely to computer science in the United States?
A: The School of Computer Science at Carnegie Mellon University.
D: 00.txt
T: 1

Q: Who established Carnegie Tech's first Computation Center?
A: Herb Simon (H’90) and Alan Perlis (S’42).
D: 00.txt
T: 1

Q: What significant computing device arrived at Carnegie Tech in 1956?
A: An IBM 650 computer.
D: 00.txt
T: 1

Q: Who were the creators of the Logic Theorist?
A: Simon, Allen Newell (IA’57), and Cliff Shaw of RAND.
D: 00.txt
T: 1

Q: In what year did Alan Perlis begin teaching the first freshman-level computer programming course in the United States?
A: In 1958.
D: 00.txt
T: 1

Q: What interdisciplinary Ph.D. program did Carnegie Tech create in 1961?
A: Systems and Communications Sciences.
D: 00.txt
T: 1

Q: When was the Computer Science Department at Carnegie Tech established?
A: In 1965.
D: 00.txt
T: 1

Q: What were C.mmp and Cm*?
A: The first shared-memory multiprocessor computer and a 50-processor computer, respectively.
D: 00.txt
T: 1

Q: Which CMU faculty member received the Nobel Prize in Economics and for what?
A: Herb Simon, for his work on decision-making theory.
D: 00.txt
T: 1

Q: What year was the Robotics Institute created at CMU?
A: In 1979.
D: 00.txt
T: 1

Q: What was the purpose of the Andrew Project at CMU?
A: To develop a high-speed computer network reaching virtually every room on campus and provide networked PCs or workstations for students, faculty, and employees.
D: 00.txt
T: 1

Q: When did CMU's Faculty Senate agree to elevate the Department of Computer Science to college status?
A: In the fall of 1988.
D: 00.txt
T: 1

Q: Who was appointed as CMU's first Dean of Computer Science?
A: A. Nico Habermann.
D: 00.txt
T: 1

Q: How did the undergraduate computer science program at CMU begin?
A: Undergraduates interested in computer science pursued an "applied math/CS" bachelor’s degree offered by the Mathematics Department before a dedicated undergraduate program was created during the 1989-90 academic year.
D: 00.txt
T: 2

Q: Describe the "three-M" machine initiative led by Raj Reddy.
A: Inspired by the Xerox Alto, Reddy aimed to develop CMU’s own personal workstation with a megabyte of memory, a megapixel display, and at least one million instructions per second of processing power.
D: 00.txt
T: 2

Q: How did CMU become the best-wired campus in the world?
A: Through the Andrew Project, which established a high-speed network and provided networked computing resources, making CMU the most connected university at the time.
D: 00.txt
T: 2

Q: What led to the creation of the School of Computer Science at CMU?
A: Concerns that the Computer Science Department's needs were inadequately represented led to the proposal and eventual establishment of the School of Computer Science.
D: 00.txt
T: 2

Q: How has SCS expanded in terms of departments and areas of study since its inception?
A: New departments and areas of study were added, including the Human-Computer Interaction Institute, the Institute for Software Research, the Machine Learning Department, and the Lane Center for Computational Biology.
D: 00.txt
T: 2

Q: What was CMU's role in the creation of the Pittsburgh Supercomputing Center?
A: CMU was a key collaborator in the creation of the Pittsburgh Supercomputing Center in 1986, along with the University of Pittsburgh and Westinghouse Electric Corp.
D: 00.txt
T: 2

Q: Compare the size of the Computer Science Department in 1982 to its size in 2013.
A: In 1982, the Computer Science Department had over 30 faculty members and 100 graduate students. By 2013, SCS had 284 faculty members and nearly 1,700 students, including undergraduates, master’s, and Ph.D. students.
D: 00.txt
T: 9

Q: What was the significance of the Logic Theorist program developed by Simon, Newell, and Shaw?
A: The Logic Theorist was significant as a computer program that could develop proofs for theorems in a manner similar to human reasoning, marking a foundational achievement in artificial intelligence.
D: 00.txt
T: 3

Q: How did the creation of the first freshman-level computer programming course impact the field of computer science education?
A: It marked the beginning of formal undergraduate education in computer science in the United States, setting a precedent for the establishment of computer science as a distinct academic discipline.
D: 00.txt
T: 3

Q: How did CMU's approach to computer science education and research evolve from the 1950s to the 2010s?
A: CMU's approach evolved from pioneering the first computer science courses and interdisciplinary Ph.D. programs to establishing a leading School of Computer Science with a broad interdisciplinary focus, incorporating advances in AI, robotics, and human-computer interaction among others.
D: 00.txt
T: 3

Q: What role did CMU's Computer Science Department play in the advancement of multiprocessor systems?
A: It played a pivotal role by developing C.mmp and Cm*, early multiprocessor systems that were forerunners to today’s multi-core computing architectures.
D: 00.txt
T: 3

Q: How does the School of Computer Science at CMU maintain its founders' vision in the 21st century?
A: By embracing all facets of computing, including big data and connected computing, and continuing to lead in education and research across a wide variety of computing disciplines.
D: 00.txt
T: 3
